委恢復供電 反對派上街聲討馬杜羅

委恢復供電 反對派上街聲討馬杜羅

委內瑞拉經過一日全國大停電後，電力供應逐步恢復正常，首都加拉加斯大部份地區已有供電，但流動通訊和互聯網仍暫停服務。政府和反對派昨天分別動員示威，都以大停電作為指摘對方理據。

賊人趁黑打劫

自封臨時總統的反對派領袖瓜伊多昨日發起大規模反政府集會，「我號召委國人民上街表明立場，反對不合法、貪腐和無能的政權，正是它把國家推向黑暗」。總統馬杜羅則動員建制派遊行，稱要打倒在背後搞鬼的美帝國主義。不過，華府已否認有破壞委國的電力設施。

上周四起的大停電，導致全國陷入混亂，有醫院病人因為呼吸機停止運作死亡，殮房的屍體亦迅速發臭，家屬趕來打算儘快埋葬家人遺體。部份地方有賊趁黑打劫，有商戶被搶掠一空（圖），悲憤的苦主稱受夠了，將會出國尋求生計。不少人到油站搶購燃料，啟動後備發電機供電。有民眾哭訴，停電後無辦法由櫃員機提款買麵包給小孩飽肚。馬杜羅政府財政再受打擊，世界銀行仲裁庭前日判委內瑞拉敗訴，指加拉加斯要為2007年沒收美國康菲石油公司的資產負責，須賠償80億美元（624億港元），幾乎是委國目前的外匯儲備總額。

法新社/路透社

上一則
上一則
白宮又地震 傳訊總監、空軍部長請辭

下一則
下一則
日噴射船疑撞鯨魚現裂縫 87人受傷